\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[margin=1.6cm]{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{xcolor}

\pagenumbering{gobble}
\setlength{\parindent}{0pt}

\titleformat{\section}
  {\large\bfseries}
  {}
  {0em}
  {}
  [\titlerule]

\begin{document}

% ================= HEADER =================
{\LARGE \textbf{Vinicius Abreu}} \\[4pt]
Senior Backend Engineer \& Tech Lead $|$ APIs, Microsserviços \& Sistemas Distribuídos \\[6pt]

\href{mailto:vinicius.abreu262@gmail.com}{vinicius.abreu262@gmail.com} $|$
\href{https://www.linkedin.com/in/vs-abreu/}{LinkedIn} $|$
\href{https://github.com/vinnedev}{GitHub} \\[10pt]

% ================= INTRODUÇÃO =================
\section*{Introdução}
Software Engineer com mais de 5 anos de experiência prática construindo, mantendo e evoluindo sistemas backend com foco em APIs, microsserviços, performance, confiabilidade e arquitetura limpa. Atualmente Lead Software Engineer na Celeste AI, conduzindo decisões técnicas em backend, cloud, CI/CD e sustentação de sistemas em produção. Histórico consistente em transformar requisitos complexos em soluções simples, estáveis e escaláveis. Stack principal: Node.js, TypeScript, Go, Python, PostgreSQL, Terraform, Azure DevOps e AWS.

% ================= HABILIDADES =================
\section*{Habilidades Técnicas}
\textbf{Linguagens:} TypeScript, Node.js, Go, Python, Java \\[3pt]
\textbf{Backend \& Mensageria:} APIs RESTful, Microsserviços, Sistemas Distribuídos, Arquitetura Orientada a Eventos, RabbitMQ \\[3pt]
\textbf{Bancos de Dados:} PostgreSQL, SQL Server, MySQL, MongoDB \\[3pt]
\textbf{Cloud \& DevOps:} AWS, Azure, GCP, Terraform, Docker, Kubernetes, CI/CD, Azure DevOps \\[3pt]
\textbf{Engenharia:} System Design, Clean Architecture, Observabilidade, Performance, Resiliência, Idempotência \\[3pt]
\textbf{Legado:} Delphi 2010

% ================= EXPERIÊNCIA =================
\section*{Experiência}

\textbf{Celeste AI} — Lead Software Engineer \hfill Jul 2025 – Atual \\
Remoto
\vspace{-4pt}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desenvolvo e mantenho soluções backend escaláveis com foco em APIs, arquitetura limpa, performance e confiabilidade, utilizando Go, Node.js, TypeScript, Python e PostgreSQL.
  \item Evoluo pipelines de CI/CD com Azure DevOps e práticas de infraestrutura como código com Terraform, reduzindo esforço manual de deploy e aumentando a previsibilidade das entregas.
  \item Conduzo o design técnico de sistemas, organização de módulos, revisão de arquitetura e melhoria de padrões internos, fortalecendo manutenibilidade e evolução contínua da base de código.
  \item Atuo em iniciativas de performance, confiabilidade e qualidade de entrega, identificando gargalos e propondo soluções para estabilidade em produção e tempos de resposta.
  \item Colaboro com times técnicos e áreas de negócio, transformando requisitos em soluções backend escaláveis com clareza técnica e foco em impacto.
\end{itemize}

\vspace{8pt}
\textbf{Celeste AI} — Software Developer \hfill Mar 2023 – Jul 2025 \\
São José dos Campos, Brasil
\vspace{-4pt}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Projetei e implementei serviços backend para uma plataforma de IA voltada à gravação automatizada de reuniões, transcrição, geração de resumos e notificações.
  \item Construí pipelines assíncronos com orquestração baseada em filas e isolamento de falhas, aumentando a resiliência entre serviços distribuídos.
  \item Desenvolvi um serviço de sincronização de calendário integrando eventos do Google Calendar com agendadores internos para provisionar assistentes de reunião antes de sessões ao vivo.
  \item Resolvi problemas complexos de agendamento distribuído ao normalizar fusos horários entre containers, bancos de dados e APIs externas.
  \item Criei um microsserviço de otimização de custos que reduziu o uso de armazenamento em até 80\% ao extrair e padronizar faixas de áudio de arquivos de vídeo antes da transcrição.
  \item Integrei planos de assinatura, cobrança recorrente e pacotes baseados em uso, suportando modelos mensais, anuais e sob demanda.
\end{itemize}

\vspace{8pt}
\textbf{Agenzia MKT} — Software Developer \hfill Mar 2022 – Fev 2023 \\
São José dos Campos, Brasil (Híbrido)
\vspace{-4pt}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desenvolvi e mantive serviços backend e APIs para atender demandas de negócio em sistemas em produção.
  \item Construí integrações entre sistemas internos e externos, expondo e consumindo APIs para automatizar processos e reduzir operações manuais.
  \item Implementei melhorias em sistemas existentes, corrigindo problemas, otimizando fluxos e aumentando estabilidade e eficiência operacional.
  \item Stack: Node.js, TypeScript, Python, React, Redis, RabbitMQ, SQL Server.
\end{itemize}

\vspace{8pt}
\textbf{Sistema Athos} — Software Developer \hfill Dez 2021 – Fev 2023 \\
Brasil
\vspace{-4pt}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Desenvolvi e mantive rotinas backend e funcionalidades orientadas a regras de negócio, apoiando a evolução do produto e a operação dos clientes.
  \item Implementei e refatorei módulos em ambiente misto legado/moderno, melhorando organização, estabilidade e qualidade do código.
  \item Investiguei e resolvi problemas técnicos, reduzindo falhas operacionais e aumentando a confiabilidade do sistema.
  \item Stack: Delphi 2010, Node.js, TypeScript, React, PostgreSQL 9.
\end{itemize}

\vspace{8pt}
\textbf{Sistema Athos} — Suporte Técnico \hfill Dez 2020 – Dez 2021 \\
Caraguatatuba, Brasil
\vspace{-4pt}
\begin{itemize}[leftmargin=*]
  \item Prestei suporte técnico em uma empresa de automação comercial, atuando em instalação, treinamento, manutenção da aplicação e suporte ao banco de dados.
  \item Identifiquei falhas críticas no sistema de emissão de NF-e, analisei incidentes e documentei soluções permanentes posteriormente adotadas internamente para melhorar a estabilidade.
\end{itemize}

% ================= FORMAÇÃO =================
\section*{Formação}

\textbf{MBA em Engenharia de Software} — USP/Esalq \hfill Nov 2025 – Dez 2027 \\

\textbf{Ciência de Dados} — Pontifícia Universidade Católica de Campinas \hfill Ago 2023 – Out 2023 \\

\textbf{Bacharelado em Engenharia de Software} — Estácio \hfill Ago 2022 – Ago 2025 \\

\textbf{Bacharelado em Direito} — Centro Universitário Módulo \hfill Fev 2020 – Dez 2024 \\

% ================= INFORMAÇÕES ADICIONAIS =================
\section*{Informações Adicionais}
Perfil com forte senso de ownership, confortável atuando em contextos ambíguos, sistemas legados e desafios técnicos de alto impacto. Atuação focada em resolução pragmática de problemas, comunicação clara e entrega consistente de sistemas confiáveis em produção. Aberto a aprendizado contínuo, colaboração e evolução técnica a partir de novos desafios e contextos.

\end{document}
